私樓全．城滙驚現「石棺魚缸」 明哥：驗樓十年未見過！

華懋荃灣全‧城滙2017年開賣，標榜委聘著名承建商金門建築，屋苑本月陸續入伙，資深驗樓師賴達明「明哥」及陳智康「康仔」分別驗收低層3房及高層2房戶，兩個單位都出現漏水，其中低層3房的浴缸底漏水漏到一個幾吋深水氹，猶如「石棺魚缸」，驗樓逾10年的明哥稱：「非常罕見，過去10年驗樓都未見過有呢啲情況出現！」業主陳太無奈嘆息：「六合彩又唔見我中！」發展商隨即派員上門抽水，懷疑倒灌。

陳太2017年以逾千萬元買入屋苑一個低層3房單位，實用768方呎，呎價僅約1.37萬元。明哥驗收，走進客廁浴缸生口位已打開，水都未開，已發現缸底積水，拉尺伸入缸底撩動水，竟發現積水至少幾吋深，情況嚴重。

他嘗試找出漏水因由，將浴缸儲滿水後放水及向牆身灑水，並觀察缸底水氹有沒有泛起漣漪或積水增加，又檢查灑水後浴缸底四壁，然而均未有發現任何滲漏。明哥驚訝：「情況非常罕見，過去10年驗樓都未見過有呢啲情況出現！」即場建議業主要求發展商盡快抽乾水，初步難以斷定漏水原因，不排除去水喉出現問題，最理想進行色水測試。

業主陳太當時在場，她坦言，早一日自掏荷包委聘另一間驗樓公司驗樓，當時沒有全程監督該公司人員如何驗樓。由於積水成氹，並浸住部份喉管，未能確定去水喉是否存在問題。當天在業主要求下華懋已派員跟進單位情況，承建商當時向她表示懷疑倒灌。事實上單位位處極低層。

華懋發言人表示，按照驗樓師持平公正的意見，進行執修補漏工作。已即時責成項目總承建商跟進，預計執修工作將兩周內辦妥，屆時會確保業主滿意才完工。追問有關「石棺魚缸」漏水的原因，發言人沒有作出回應。

【蘋果驗樓】全．城滙驚現「石棺魚缸」 明哥：驗樓十年未見過！

驗樓師 呢行

以夷制夷的產物

加個師扮專業
其實係人都可以自稱驗樓師
根本係考唔到工程師同建築師既人呃飯食

當年高登仔AA瘋狂吹噓華某今非昔比

邊有咁高尚
裝修佬炸

裝修佬都未必係，佢地未必識落手落腳做
講既問題其實係人都識睇識分

成個產業
係因為次次都真係幫到業主搵到好多問題

但唔係因為佢地特別有料

係因為
地盤佬先最清楚地盤佬的衰野
咩位 特別多地盤佬Hea做，鳩做

班地盤佬出身的驗樓師先清楚

即係一班捉鳩人痛腳既地盤佬/裝修仗

呢個人同詹sir都係廢 hea驗 又貴
呢個case擺明係d喉未駁好 之前倒左水又未抽走啦
話唔定個間位無野好講，是旦倒d水入去

你有Point
呢條撚𨳒會自製問題嚟攪事